# Генератор обеспеченного плана

Приложение на основании:
 * прогнозного плана, 
 * спецификации изделий прогнозного плана,
 * дат поступления комплектующих изделий на склад 

формирует обеспеченный план.

**Особенность:** на данный момент генератор может оперировать только 
одноуровневыми спецификациями (изделие собирается из 
материалов/комплектующих, которые в свою очедерь не имеют спецификации).


## Логика генерации обеспеченного плана

* Изначально, на основании исходных данных:

    * Пополняется склад комплектующими
    
    * Считывается план и его заказы
    
    * Для каждого изделия строится спецификация
    
* Заказы, в порядке следования в прогнозном плане проверяются на 
обеспеченность. Для этого:

    * Для каждого изделия в позиции заказа на основании его спецификации 
    проверяется есть ли необходимое количество комплектующих (материалов) на 
    складе к плановой дате заказа.
    
    * Если комплектующих не достаёт, тогда проверка продолжается вплоть до 
    даты, в которую заказ будет обеспечен полностью (на складе будет хватать 
    комплектующих для производства всех его позиций).
    
    * Вычисленная дата является обеспеченной датой выполнения заказа, такой 
    заказ вставляется в новый (обеспеченный) план. При этом, потребление 
    материалов по нему со склада учитывается для расчёта обеспеченной даты 
    последующих заказов прогнозного плана.


## Установка приложения (для Linux)
```bash
sudo -H pip3 install git+https://bitbucket.org/ArtemStolov/ensured_plan_generator
```
*Для установки, в системе должен быть установлен python3, python3-pip и git.*


## Запуск приложения (Linux)
```bash
ensured_plan_generator --help
```

Образец файла конфигурации:
```yaml
store:
  path: /path/to/store.xlsx
  worksheet: store
  columns:
    identity: ALLOY
    name: ALLOY
    quantity: AMOUNT
    date: FINISH_TIME

plan:
  path: /path/to/plan.xlsx
  worksheet: plan
  columns:
    identity: CODE
    name: NAME
    order_name: ORDER
    quantity: AMOUNT
    date: DATE

spec:
  path: /path/to/spec.xlsx
  worksheet: spec
  columns:
    parent: CODE
    child: ALLOY
    quantity: AMOUNT

output:
  plan:
    path: plan.xlsx
    worksheet: plan
    overwrite: True
  store:
    path: plan.xlsx
    worksheet: store
    overwrite: False
```
